撐Pokémon GO火箭隊都要道歉？內地網民質疑「中體體育」反應過敏

香港反送中的蝴蝶效應，因NBA火箭隊總經理莫利日前的撐港言論，已發酵至中國全面封殺NBA中國賽，「火箭隊」也在微博上被大批網民圍攻。不過有中國網民在facebook上用Pokémon GO中的知名反派組織「火箭隊」來揶揄此事，卻被任職公司要求道歉，就連中國網民也大表質疑：「這樣要道歉？」
中國馬拉松賽事營運公司「中體體育」員工邱冠榮，日前在FB貼文以Pokémon GO「火箭隊」來揶揄近來NBA火箭隊遭中國抵制一事，內容寫到「我還是會支持火箭隊的，無論你們怎麼詆毀他們，畢竟是我從小的信仰，他們一次次慘痛失敗但又一次次爬起來像夢想挑戰，激勵我無數個奮鬥的日日夜夜。謝謝你，武藏、小次郎、喵喵怪。」
不料邱冠榮發表此貼文後被公司「中體體育」要求他寫道歉信，並於今日在微博「中體馬拉松」貼出道歉信內容。「中體體育」在微博表示：「我司員工邱冠榮在朋友圈發表不當言論，造成不良的社會影響。事件發生後，我司已對其進行嚴肅批評教育，邱冠榮已認到言論的不當之處，並作出深刻反省檢討。」
「中體體育」的道歉聲明一出，馬上引起網民熱議，不過大多數認為該公司無限上綱且反應過度，紛紛留言：「這需要道歉？」「諧音梗有人聽不懂？」「靠這蹭熱度啊？」「拿這個梗開玩笑的朋友不少啊，難道都要道歉？」

國際文宣組全面進化，大型國際文宣活動"What if they own it"

再見了喵喵怪

井底蛙以為自己真係有自由

收皮啦支那人 你哋遲啲呼吸都係罪 比人捉撚咗入集中營唔好問點解 係你班撚樣自己攞嚟 抵撚死

岩呀，全部都反中辱華，全部都要道歉

陣間ban埋pkm...因為火箭隊
然後ban埋任天堂 因為pkm

跟得多共慘撚都有被害妄想症

平時諧音都肯定唔得 , 咁樣講根本係想縮

唔知幾時拿和諧埋 火箭 ， NBA 呢D字眼呢？

竟然有些少理智既人 我以為全部屌鳩佢玩火

排放太多廢氣
罸你錢

果~然翁 > ﹏ <

來吧，抵制老淫

還我寵物小精靈呢個名

梗係要道

果～然翁！！！

就算你作奸犯科，只要扣上愛國就會安然無恙
就算你循規蹈矩，只要扣上辱華就會人人喊打

這就是中國

好邪啊

咁。。。以後太空計劃咪收晒皮，點都有火箭

因為精日呀～76

以後中國仲有無自己射火箭同報其他國家射火箭既新聞

佢地好似一直都冇得玩

以後中國人點介紹姚明 打過***聯盟 曾經效力**隊

冇撞！！！

小次郎！！！

ban埋gps, 因為pkm
最好ban埋中國移動丶電信丶聯通
因為pkm

嘩，你班支那人唔係而家先知自己生活緊嘅國度係幾咁荒謬呀嘛，你哋咁樣叫啲成日出嚟吠嘅5毛同3毛情何以堪

大家一齊學果然翁同玻璃心道歉

笑撚死

蝗蟈班柒頭第日用咩名詞取代射上天嗰啲 「火箭」好呢 ?

就黎冇字用

幾時順手叫埋老任道歉

效力HZ隊

曲線都要道歉

一直都係咁，如果唔係使乜用諧音字

果~然~~翁

Pokémon GO中的知名反派組織「火箭隊」
pokemon就pokemon啦

想睇「火箭」變敏感詞
遲啲又講自己啲軍備嗰陣一堆***

支那

P牌仔連PKM間製作公司係任天堂旗下都唔知呀?

支那仲會唔會射火箭上太空

如果會咁點報導

咁寶可夢點算

bam

Sad but true

等睇star guardians果個rocket都比人ban

：「我屌⋯⋯」

抵撚死 任天堂咁撚鍾意奶
將火箭兵團改名丫柒頭

咁中國人就冇嘢玩啦

飛行器

奴役即自由 戰爭即和平 無知即力量

中國有自由咩！？
唔準你笑，再笑坐監啦！

唔會ban
老任奶共奶撚到叫人對住皮卡丘讀pikachu

點會ban同路人

點整架 喵~

「好邪呀～」

太空穿梭機

另類連儂牆 家家戶戶都知道

11/10 十八區 全民文宣

火箭隊改名叫共產隊咪得
新坐駕坦克車

迫埋日本道歉 做咩叫火箭隊

道歉啦傻鳩支那人

快啲ban埋任天堂 可以改返名做寵物小精靈

FB 定 weibo

乜中國人上到FB咩

玩火玩到自己友都割埋，跟著就會開始分裂

Push

国人又多樣嘢要抵制，真係慘

飛天炮

中國話抵制日本好多年

邊個網民咁大逆不道？捉出黎

依家自知?

姚明 效力過火箭 會唔會被消失

要叫:特色社會主義化學燃料推進器